\begin{easylist}
\ListProperties(Start1=6)

&& Das Regelkomitee legt fest, welche der folgenden Regeln zur Geschlechterzusammenstellung genutzt wird,
&&& um festzulegen, ob Punkte Outdoor mit vier (4) Frauen und drei (3) Männern oder mit vier (4) Männern und drei (3) Frauen gespielt werden bzw.
&&& um festzulegen, ob Punkte Beach bzw. Indoor mit drei (3) Frauen und zwei (2) Männern oder mit drei (3) Männern und zwei (2) Frauen gespielt werden.
&&& Die Ratio B-Regel wird auf allen DFV-Turnieren bis einschließelich der Outdoor-Saison 2020 verwendet.
&&& Die Ratio A-Regel wird auf allen DFV-Turnieren ab der Indoor-Saison 2020/2021 verwendet.


&& Die Ratio A-Regel (''vorgeschriebenes Verhältnis''-Regel)
&&& Zu Beginn des Spiels nach dem ersten Flip wird ein weiterer Flip durchgeführt.
Die/der Gewinner*in dieses Flips bestimmt die Geschlechterzusammenstellung für den ersten Punkt.
Für den zweiten und dritten Punkt muss die Zusammenstellung das Gegenteil des ersten Punktes sein.
Für den vierten und fünften Punkt muss die Zusammenstellung dieselbe wie im ersten Punkt sein.
Diese Regelmäßigkeit eines Wechsels alle zwei Punkte setzt sich bis zum Spielende fort (die Halbzeit hat keinen Einfluss auf die Regelmäßigkeit).


&& Die Ratio B-Regel (''Endzone entscheidet''-Regel)
&&& Zu Beginn des Spiels nach dem ersten Flip wird ein weiterer Flip durchgeführt.
Die/der Gewinner*in dieses Flips bestimmt die ''Endzone A'', die andere Endzone wird zur ''Endzone B''.
In der ersten Halbzeit entscheidet das Team in Endzone A zu Beginn jedes Punktes die Geschlechterzusammenstellung.
In der zweiten Halbzeit entscheidet das Team in Endzone B zu Beginn jedes Punktes die Geschlechterzusammenstellung.


&& Auf Anfrage des gegnerischen Captains sollen Angreifer*innen, nachdem sie Bereitschaft signalisiert haben, den Pull auf eine Art und Weise erwarten, die es der Verteidigung einfach macht, sich geschlechterspezifisch zuzuordnen.


&& Das Geschlecht, welches zu Beginn eines Punktes die Mehrheit stellt, muss den Pull ausführen.
&&& Diese Regelung gilt seit der Indoorsaison 2020/2021 für alle Beach- und Indoor-DFV-Turniere.
Sie gilt ab der Outdoorsaison 2022 für die erste Liga und ab der Outdoorsaison 2023 für alle Outdoor-DFV-Turniere.

\end{easylist}
